# Platforma do selekcji metod uczenia maszynowego w wykrywaniu i klasyfikacji zagrożeń z ruchu sieciowego

## Opis

Projekt realizuje testy porównawcze algorytmów uczenia maszynowego w klasyfikacji zagrożeń w ruchu sieciowym. Rozwiązanie jest zaimplementowane w postaci platformy internetowej przeznaczonej dla użytkownika. Według założeń, zbiory danych przyjmowane na wejście zawierają przepływy ruchu sieciowego - normalne połączenia sieciowe oraz złośliwe połączenia reprezentowane przez konkretne ataki. Aplikacja trenuje 5 modeli przy pomocy różnych algorytmów uczenia maszynowego. Wytrenowane modele są poddawane ocenie, a ich podstawowe metryki są prezentowane użytkownikowi w postaci wykresów, tabel i diagramów. Sama aplikacja nie analizuje zwracanych wyników, ale pozostawia to zadanie użytkownikowi. Dodatkowo aplikacja posiada moduł predykcji pozwalający użytkownikowi wgrać dane nieoznakowane, a następnie wybrać wytrenowany wcześniej klasyfikator, który zajmie się predykcją etykiet klas. Wyniki predykcji są prezentowane w aplikacji oraz w postaci oznakowanych przez klasyfikator danych zapisanych do pliku.

## Uruchomienie

Aby uruchomić projekt należy wykonać poniższe polecenia:

```
git clone https://gitlab.com/mateuszsuchocki/platforma-praca-dyplomowa.git
cd platforma-praca-dyplomowa
pip install -r requirements.txt
cd src
streamlit run O_projekcie.py
```

Po wykonaniu komend w przeglądarce powinna otworzyć się karta z aplikacją.

## Instrukcja

Instrukcja dotycząca użytkowania platformy znajduje się na stronie aplikacji _Jak korzystać_.



